

\subsection{Группировка новостей}

Как~показано в~работе \cite{Zhao:2007}, 
НДВ удобно использовать для~просмотра
видео-материалов о~событиях, размещенных в~разных СМИ.
Видео часто показывают очень похожие визуальные изображения и~ролики,
но~с~совершенно различной трактовкой.


\begin{figured}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-thread-tracking-ua-1.png}%
    \fcaptionl{Пример различной трактовки визуальной информации.
        Комментарий:~«Unarmed civilians put themselves
        in~the~path of~armored vehicles in~their attempt to~stop
        the~Ukrainian military from~entering Slavyansk».
        Перевод:~«Безоружные мирные граждане встали на~пути бронетехники
        и~пытаются остановить украинских военных при~входе в~Славянск».
    }
\end{figured}
\begin{figured}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-thread-tracking-ua-4.png}%
    \fcaptionl{Пример различной трактовки визуальной информации.
        Комментарий:~«Residents gather to speak to Ukrainian soldiers
        at a~checkpoint which they seized in~the~early morning
        in~the~village of~Andreevka,
        7 kms from~the~centre of~the~southern Ukrainian city of~Slavyansk,
        on~May 2, 2014.»
        Перевод: «Местные жители собираются,
        чтобы поговорить с~украинскими военными на~блокпосту,
        который те захватили утром в~селе Андреевка,
        7~км от~центра Славянска, 2 мая 2014 года.»
    }
\end{figured}
\begin{figured}
    \includegraphics[width=10cm]{img/video-thread-tracking-ua-3.png}%
    \fcaptionl{Пример различной трактовки визуальной информации.
        Комментарий:~«Ukrainian~forces struck at pro-Russian separatist
        bases in~eastern regions on~Tuesday.»
        Перевод:~«Во~вторник украинские вооруженные силы нанесли удар
        по~базам пророссийских сепаратистов в~восточных регионах страны.»
    }
\end{figured}

Часто в качестве новости сообщатся не набор фактов,
а частное мнение автора сюжета.

СМИ, поддерживающие противоположные позиции,
могут описать ситуацию по-разному,
но~визуальное содержание, всего скорее, будет близким.

Обнаружение и~группировка таких видео позволят
получать более полное представление о~происходящем
с~учетом различных точек зрения.


% \begin{figured}
%     \includegraphics[width=14cm]{img/video-thread-tracking-1-russia.png}%
%     \fcaptionl{Видео, в~котором беспорядки в~Греции выданы,
%         за~акцию протеста в~Москве.
%         Заголовок:~«Protester's Express Outrage
%         Ove.russian Elections~— Fox News».
%         Перевод:~«Негодование протестующих из-за~результатов российских
%         выборов~— Фокс-Ньюc»
%     }
% \end{figured}

